# Зима близко

Зимой в Усть-Нере довольно мало снега. Да и тот который есть не пригоден для лепки снеговиков и даже снежков. Его очень мало и он больше напоминает сахар, валяющийся под ногами, только более легкий и не сладкий.

После выпадения снега, буквально через пару дней, он весь покрывается серым налётом - пеплом с котельных. Котельных в Усть-Нере множество. Фильтров на них как правило нет и уже в -20 они начинают коптить довольно сильно. Кидают в котлы всё в подряд, начиная от низкокачественного (сильно коптящего) угля и заканчивая бумажной макулатурой и прочим. Пепел валяется везде и даже свежий лёд на ручье из скользкого, быстро превращается в какое-то не понятное не скользящее покрытие.

Кстати, если говорить о скользкости, то в этом удивительном и не большом посёлке подскользнуться можно очень много где. Все привычные нам материалы: бетон, кафель, плитка, линолеум и резина при сильно пониженных температурах резко теряют не скользящие свойства. Здесь нет гололёда, но если заходя в помещение неосторожно околевшей подошвой наступить на околевший бетон или линолеум, то можно исполнить пару элементов фигурного катания и отправиться в больницу с переломом чего-нибудь.

